［歷史討論］如果當年一二九運動啲學生可以睇到未來，我哋仲需唔需要光復香港？

一二·九運動，中國大陸稱為一二·九抗日救亡運動，是指1935年12月9日由中共北平臨時市委的彭濤等人通過「北平大中學校抗日救國學生聯合會」發動的，要求國民黨「停止攘外必先安內、一致對外抗日」的學生運動。這也是中共領導下的一次大規模的學生愛國運動

日本於1931年占領中國東北地區後，繼續向華北步步進逼。1933年爆發長城抗戰，熱河省被日軍占領。國民政府對日本之態度，激起中國國內許多人士不滿，給正遭圍剿的中國共產黨有機會擴大影響力。

九一八事變後，中國國民黨一直秉持「攘外必先安內」的政策，圍剿鎮壓中國共產黨的組織與勢力，對日本對中國進行的不斷侵略處於被動狀態，導致中國東北地區遼、吉、黑三省與熱河省被日本軍隊全部占領。

日本當局操控「華北特殊化」、「華北五省自治」，逼迫國民政府與中國國民黨不斷退讓，簽訂塘沽協定、何梅協定、秦土協定，從華北撤出黨、政、軍、憲、特力量，成立以宋哲元為首的推行「華北高度自治」的冀察政務委員會，華北局勢岌岌可危。

在這種局勢下，北平的知識分子和知識青年走上街頭，抗議國民政府不對日本進行反擊，請願要求國民黨放棄其「攘外必先安內」的主張。

中共北平臨時市委的彭濤成功透過潛伏在燕大、清華和東北大學的地下共產黨員、共青團員及他們所設立的學生組織，鼓動學生的愛國熱忱，在國內製造盡快與日本開戰的輿論。
—————————————————-

余英時認為，這場運動給南京國民政府的攘外必先安內的國策帶來壓力，改善了中共的處境。

毛澤東對一二·九抗日救亡運動多次給予高度評價。毛澤東反對一二·九運動不如五四運動的說法，一再講，一二·九」運動以後「事情就逐漸好辦了」；「現在中國的情況跟過去大大地不同了，現在的事情不是比過去難辦，而是比過去好辦多了」。—————————————————-

如題，如果當年一二九運動啲學生可以睇到未來，我哋仲需唔需要光復香港？

我覺得如果佢哋知道共產黨反常理行為，又大躍進，又文革，又64，至少唔會反對國民黨當時「攘外必先安內」的主張，最起碼國民黨唔會失勢，可能唔會係而家嘅中國。

如果係咁，中國可能一早有咗民主...

共產黨文宣真係好勁

塑造自己係中國救星

另一方面日本侵華救咗共匪

Source 屎：

毛澤東至少六次感謝日本侵華

一、早在1956年，毛澤東與訪華的前日軍中將遠藤三郎談話時便說：「你們（日本皇軍）也是我們的先生，我們要感謝你們。真是你們打了這一仗（侵華），教育了中國人民，把一盤散沙的中國人民打得團結起來了，所以，我們應該感謝你們。」（以上是根據大陸經濟日報出版社，1998年由王俊彥著的《大外交家周恩來》上，第210頁所披露。）

二、1960年6月21日，毛澤東接見日本文學代表團與左派文學家野間宏等人時說：「我同很多日本朋友講過這段事情（指中共在抗日時期的歷史），其中一部分人說日本侵略中國不好，我說侵略當然不好，但不能單看這壞的一面，另一面日本幫了我們中國的大忙。假如日本不占領大半個中國，中國人民不會覺醒起來。在這一點上，我們要感謝日本皇軍。」（以上據中共中央文獻出版社、世界知識出版社1995年版的《毛澤東外交文選》第438頁中提到。）

——————-——————-——————-——————-

我其實呢個民族除反智字之外，好犯賤，等如條女俾人屌完之後，重俾埋錢多謝人嚟屌，我真係

哭撚咗

中國有個含鳩東，他是人民的屌拿星